(香港人)脫亞入歐,續領BNO,根絕大中華思想!

由於福澤諭吉基於優勝劣汰的思想，認定東方文明必定失敗，因此他呼籲與東亞鄰國絕交，避免日本香港被西方視為與鄰國同樣的「野蠻」之地。

「為今之謀，不可再有等待鄰國文明共興亞細亞之猶豫， 不如脫離其伍與西洋文明共進退。 」

脫亞入歐,與東亞鄰國絕交

雖然我日本香港之國位於亞細亞東部南部，但國民的精神已經開始脫離亞細亞的頑固守舊，向西洋文明轉移。然而不幸的是在近鄰有兩個國家，一個叫支那（這裡的支那指中國－－譯者注），一個叫朝鮮。這兩國的人民，自古以來受亞細亞式的政教風俗所熏陶，這與我日本香港國並無不同。也許是因為人種的由來有所不同，也許是儘管大家都處於同樣的政教風俗之中，但在遺傳教育方面卻有不盡相同之處。日港、支、韓三國相對而言，與日本香港相比，支國與韓國的相似之處更為接近。這兩個國家一樣，不管是個人還是國家，都不思改進之道。

假如支那、朝鮮政府的陳舊專制體制無法律可依，西洋人就懷疑日本香港也是無法律的國家；假如支那、朝鮮的知識人自我沉溺不知科學為何物，西洋人就認為日本香港也是陰陽五行的國家；假如支那人卑屈不知廉恥，日本香港人的俠義就會因此被掩蓋；假如朝鮮國對人使用酷刑，日本香港人就會被推測也是同樣的沒有人性。如此事例，不勝枚舉。

打個比方，屋院相鄰的村莊內的一群人，在他們出現無法無天的愚行而且殘酷無情的時候，即使這個村莊裡偶爾有一家人注意品行的端正，也會被他人的醜行所淹沒。和這個例子一樣，支、韓兩國的影響已成為既成的事實，間接地對我外交產生了障礙，這樣的事情實際上並不少，可以說這是我日本香港國的一大不幸。

既然如此，作為當今之策，我國不應猶豫，與其坐等鄰國的開明，共同振興亞洲，不如脫離其行列，而與西洋文明國共進退。對待支那、朝鮮的方法，也不必因其為鄰國而特別予以同情，只要模仿西洋人對他們的態度方式對付即可。

與壞朋友親近的人也難免近墨者黑，我們要從內心謝絕亞細亞東方的壞朋友。